\thispagestyle{empty}
\section*{Eidesstattliche Versicherung}
\vspace*{1cm}
\noindent
Ich versichere hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende Masterarbeit mit dem Titel ''{\thetitle}'' selbst\"andig und ohne unzul\"assige fremde Hilfe erbracht habe. Ich habe keine anderen als die angegebenen
Quellen und Hilfsmittel benutzt sowie w\"ortliche und sinngem\"a\ss e Zitate kenntlich gemacht.
Die Arbeit hat in gleicher oder \"ahnlicher Form noch keiner Pr\"ufungsbeh\"orde vorgelegen.

\vspace*{1cm}
\noindent
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{} l @{\extracolsep{\fill}} l @{}}
  \line(1,0){150} & \line(1,0){150} \\
  Ort, Datum      & Unterschrift
\end{tabular*}
\vspace*{1.5cm}

\subsection*{Belehrung}
Wer vors\"atzlich gegen eine die T\"auschung \"uber Pr\"ufungsleistungen betreffende Regelung einer Hochschulpr\"ufungsordnung
verst\"o\ss t handelt ordnungswidrig. Die Ordnungswidrigkeit kann mit einer Geldbu\ss e von bis zu \SI{50 000,00}{\euro} geahndet werden. Zust\"andige Verwaltungsbeh\"orde f\"ur die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten ist
der Kanzler/die Kanzlerin der Technischen Universit\"at Dortmund. Im Falle eines mehrfachen oder sonstigen schwerwiegenden T\"auschungsversuches kann der Pr\"ufling zudem exmatrikuliert werden (\S\ 63 Abs. 5 Hochschulgesetz).\\
\ \\
Die Abgabe einer falschen Versicherung an Eides statt wird mit Freiheitsstrafe bis zu 3 Jahren oder mit Geldstrafe bestraft.\\
\ \\
Die Technische Universit\"at Dortmund wird ggf. elektronische Vergleichswerkzeuge (wie z.B. die Software ''turnitin'') zur \"Uberpr\"ufung von Ordnungswidrigkeiten in Pr\"u\-fungs\-ver\-fah\-ren nutzen.\\
\ \\
Die oben stehende Belehrung habe ich zur Kenntnis genommen.

\vspace*{1cm}
\noindent
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{} l @{\extracolsep{\fill}} l @{}}
  \line(1,0){150} & \line(1,0){150} \\
  Ort, Datum      & Unterschrift
\end{tabular*}
\vspace*{1.5cm}